---
author: iosifidis
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2015-09-24 21:17:49
guid: https://static.gnome.org/gnome-gr/?p=3256
id: 3256
permalink: /2015/09/24/gnome-3-18-release/
tags:
  - gnome
  - GNOME 3.18
  - Γκέτενμποργκ
  - ΕΛ/ΛΑΚ
title: Κυκλοφόρησε το GNOME 3.18
url: /2015/09/24/gnome-3-18-release/
---

Το «Έργο GNOME» ανακοίνωσε την τελευταία έκδοση GNOME 3.18! Η νέα έκδοση έχει ονομαστεί «Γκέτεμποργκ» ως αναγνώριση της οργανωτικής ομάδας του φετινού συνεδρίου GUADEC. Το GUADEC είναι το ετήσιο συνέδριο του GNOME, και πραγματοποιείται χάρη στην σκληρή δουλειά των τοπικών εθελοντών. Το 2015 ήταν η χρονιά της Σουηδίας να το φιλοξενήσει, στο όμορφο Γκέτεμποργκ όπου και πραγματοποιήθηκε.

Εκ μέρους της <a href="https://mail.gnome.org/archives/gnome-announce-list/2015-September/msg00057.html" target="_blank">ομάδας</a> που είναι υπεύθυνη για την έκδοση του GNOME, ο Matthias Clasen είπε: «Αυτή η έκδοση περιέχει σημαντικές βελτιώσεις σε αρκετές βασικές εφαρμογές, από την καλύτερη ενσωμάτωση του Google Drive στην εφαρμογή «Αρχεία» μέχρι την προβολή λίστας στην εφαρμογή «Πλαίσια» και τις ενημερώσεις υλικολογισμικού στην εφαρμογή «Λογισμικό», και αρκετές ακόμα εφαρμογές».

Ορισμένες από τις νέες λειτουργίες του GNOME 3.18 είναι:

  * Ενσωμάτωση του Google Drive στην εφαρμογή «Αρχεία»
  * Ενημερώσεις υλικολογισμικού μέσω της εφαρμογής «Λογισμικό»
  * Αυτόματη ρύθμιση φωτεινότητας της οθόνης σας
  * Βελτίωση της εμπειρίας χρήσης σε οθόνες αφής
  * Αρκετές νέες εφαρμογές: «Ημερολόγιο», «Χαρακτήρες» και «Εργασίες»
  * Σημαντικές βελτιώσεις στις εφαρμογές «Αρχεία», «Πλαίσια» και Polari
  * Και όπως πάντα, υπάρχουν πολλές μικρότερες αλλαγές και διορθώσεις σφαλμάτων!

Το GNOME 3.18 έχει πολλά να προσφέρει και στους προγραμματιστές. Συγκεκριμένα, αυτή η έκδοση αποτελεί ορόσημο για την εφαρμογή «Κατασκευαστής», ένα ολοκληρωμένο περιβάλλον ανάπτυξης εφαρμογών του GNOME. Η νέα έκδοση περιλαμβάνει αρκετές βελτιώσεις στα GTK+, WebKitGTK+, Clutter, όπως επίσης και στις Οδηγίες ανθρώπινης διεπαφής. Μεγάλη πρόοδος υπήρξε και στην υποστήριξη του Wayland και της εφαρμογής sandboxing, όπου είναι διαθέσιμα να τα δοκιμάσετε.

Περισσότερες πληροφορίες για όλες τις βελτιώσεις μπορείτε να βρείτε στις <a href="https://help.gnome.org/misc/release-notes/3.18/index.html.el" target="_blank">σημειώσεις έκδοσης</a>. Το GNOME 3.18 θα είναι σύντομα διαθέσιμο στις περισσότερες διανομές, μπορείτε όμως να δοκιμάσετε τη νέα έκδοση με μια ζωντανή εικόνα που θα βρείτε στη σελίδα «[Λήψη](http://gnome.gr/downloads/)».

**Πηγή:** <a href="https://www.gnome.org/" target="_blank">https://www.gnome.org/</a>